{
    "question": "Bagaimana cerita dalam novel mimpi sang garuda? BUatlah ringkasan novel tersebut? Sebutkan nama tokohnya? SEbutkan waktu kejadian? SEbutkan waktu kejadian?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tokoh bayu,amelia bang duloh ali pak usman kakek bayu,team bola bayu<br><span><br>Mimpi sang Garuda adalah sebuah novel yang menceritakan mimpi seorang anak yang berlawanan dengan keinginan seseorang \u00a0yang dicintainya.<br><br>waktu kejadian : pagi siang sore malam<br>Isi ringkasan di doc tinggal download aja</span>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/bagaimana-cerita-dalam-novel-mimpi-sang-garuda-buatlah-ringkasan-111-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mau-minta-contoh-teks-eksplanasi-tentang-longsor-576",
            "question": "Mau minta contoh teks eksplanasi tentang longsor! :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg pernyataan umumnya : penjelasan tentang longsor.<br>yg deretan penjelasannya : sebab terjadinya longsor<br>yg interpretasinya : akibat dari terjadinya longsor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-gagasan-utama-112",
            "question": "Apa itu gagasan utama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gagasan utama adalah pikiran poko dalam suatu cerita",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gagasan pokok yang ingin disanpaikan oleh penulis kepada pembaca\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-bumi-dapat-menimbulkan-tsunami-206",
            "question": "Mengapa gempa bumi dapat menimbulkan tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tsunami terjadi jika ada gempa bumi di dasar laut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena tsunami tercipta saat permukaan dasar laut naik turun di sepanjang patahan selama gempa terjadi.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gontai-adalah-gunjingan-adalah-guratan-adalah-kepak-adalah-mungil-877",
            "question": "gontai adalah gunjingan adalah guratan adalah kepak adalah mungil adalah persis adalah sembari adalah senja adalah tonggeret adalah uzur adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gontai:lambat<br>gunjingan:fitnah,umpatan<br>guratan:bekas goresan luka<br>kepak:gerakan sayap<br>mungil:kecil<br>persis:sama<br>sembari:sambil<br>senja:waktu mulai gelap ketika matahri terbenam, mulai malam,pukuk 6 petang.<br>tonggeret:sebutan untuk segala jenis serangga<br>uzur:halangan yang menyebabkan tak dapat datang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-explanasi-tentang-peristiwa-alam-677",
            "question": "Contoh teks explanasi tentang peristiwa alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-kalimat-majemuk-setara-dan-contohnya-apa-saja-902",
            "question": "Macam- macam kalimat majemuk setara dan contohnya apa saja?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kalimat majemuk setara sejalan<span>\u00e0\u00a0Kalimat majemuk setara yang terdiri atas beberapa kalimat tunggal yang bersamaan situasinya.</span>Contoh: Umkar pergi ke pasar, Ririn pergi ke sawah sedangkan Sirob pergi ke sekolah.2. Kalimat majemuk setara berlawanan<span>\u00e0\u00a0Kalimat majemuk setara yang terdiri atas beberapa kalimat yang isinya menyatakan situasi yang berlawanan.</span>Contoh:Danis anak yang rajin, tetapi adiknya pemalas.3. Kalimat majemuk setara yang menyatakan sebab akibat<span>\u00e0\u00a0kalimat majemuk setara yang terdiri atas beberapa kalimat tunggal yang isi bagian satu menyatakan sebab akibat dari bagian yang lain</span><span>Contoh : Ajiz mendapatkan rangking 1, karena dia anak yang rajin</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>\nJenis-jenis kalimat majemuk setara, diantaranya :<br><br>\n1. Kalimat setara sejajar atau menggabungkan.<br><br>\nContoh kalimat: Dia menanam bunga serta rajin menyiraminya.<br><br>\n2 . Kalimat setara berlawanan atau mempertentangkan.<br><br>\nContoh kalimat: Johan tidak menulis surat, tetapi hanya sebatas menggambar.<br><br>\n3.Kalimat setara sebab-akibat.<br><br>\nContoh kalimat: Penduduk Kota Surabaya panik lantaran terjadi gempa bumi.<br><br>\n4.Kalimat setara memilih.<br><br>\nContoh kalimat: Dia bisa menunggu atau menemuinya langsung.<br><br>\n5. Kalimat setara menguatkan.<br><br>\nContoh kalimat: Petinju itu bukannya keletihan, bahkan semakin kuat.<span><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-becana-alam-banjir-932",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang becana alam banjir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-perbedaan-antara-teks-eksplanasi-dan-teks-observasi-174",
            "question": "Apa sih perbedaan antara teks eksplanasi dan teks observasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi (<span>- Teks eksplanasi strukturnya terdiri atas pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.\u00a0)<br><br><br>teks observasi (</span>Observasi:<br>1. Strukturnya terdiri atas: Definisi umum, deskripsi bagian, dan penutup.<br>2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br><span>3. Faktualnya berdasarkan hasil penelitian/ pengamatan yang telah dilakukan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teks eksplanasi strukturnya terdiri dari pernyataan umum (pembukaan),deretan penjelasan(isi),dan interpretasi/penutup(tidak harus ada)<br><br>teks observasi strukturnya terdiri dari definisi umum(pembukaan),deskripsi bagian (isi),dan deskripsi kegunaan (penutup)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membuat-makalah-dan-buatlah-contohnya-628",
            "question": "Cara membuat makalah , dan buatlah contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-kata pengantarnya berisi kata kata harapan penulis <br>-daftar isi <br>-pendahuluan yang berisi tugas dan manfaat yang diinginkan <br>-inti makalah <br>-kesimpulan <br>-sumber yang anda pakai <br><br>#maaf kalau salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-kalimat-simpleks-986",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan kalimat simpleks?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat yang hanya terdiri atas satu verba utama yang menggambarkan \naksi, peristiwa, atau keadaan. Kalimat simpleks (yang sesungguhnya sama \ndengan kalimat tunggal) hanya mengandung satu struktur: \nsubjek&gt;predikatror&gt;<br>(pelengkap)&gt;(keterangan).<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalimat simpleks adalah kalimat yang memiliki struktur satu verba<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}